\RequirePackage{plautopatch}
\documentclass[uplatex, a4paper, dvipdfmx]{jsarticle}
\usepackage[backend=biber, style=alphabetic, sorting=nyt]{biblatex}
\addbibresource{../bib/double-affine-braid-group.bib} 

\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{dynkin-diagrams}

\renewcommand{\labelenumi}{(\arabic{enumi})}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{theorem}{定理}[section]
\newtheorem{definition}[theorem]{定義}
\newtheorem{proposition}[theorem]{命題}
\newtheorem{lemma}[theorem]{補題}
\newtheorem{corollary}[theorem]{系}
\newtheorem{fact}[theorem]{事実}
\newtheorem{example}[theorem]{例}
\newtheorem{remark}[theorem]{補足}

\DeclareMathOperator{\Hom}{\mathrm{Hom}}
\DeclareMathOperator{\Tor}{\mathrm{Tor}}
\DeclareMathOperator{\CHom}{\mathcal{H}\!\mathit{om}}
\DeclareMathOperator{\CTor}{\mathcal{T}\!\mathit{or}}
\DeclareMathOperator{\Auteq}{\mathrm{Auteq}}
\DeclareMathOperator{\Cone}{\mathrm{Cone}}
\DeclareMathOperator{\ev}{\mathrm{ev}}
\DeclareMathOperator{\id}{\mathrm{id}}
\DeclareMathOperator{\depth}{\mathrm{depth}}
\DeclareMathOperator{\Pic}{\mathrm{Pic}}
\DeclareMathOperator{\MCG}{\mathrm{MCG}}
\DeclareMathOperator{\PMCG}{\mathrm{PMCG}}
\DeclareMathOperator{\RHom}{\mathrm{RHom}}
\DeclareMathOperator{\Ker}{\mathrm{Ker}}
\DeclareMathOperator{\Coker}{\mathrm{Coker}}
\DeclareMathOperator{\Image}{\mathrm{Im}}
\DeclareMathOperator{\Aut}{\mathrm{Aut}}
\DeclareMathOperator{\Inn}{\mathrm{Inn}}
\DeclareMathOperator{\Out}{\mathrm{Out}}
\DeclareMathOperator{\Supp}{\mathrm{Supp}}
\DeclareMathOperator{\SL}{\mathrm{SL}}
\DeclareMathOperator{\GL}{\mathrm{GL}}
\DeclareMathOperator{\Spec}{\mathrm{Spec}}
\DeclareMathOperator{\Proj}{\mathrm{Proj}}
\DeclareMathOperator{\Perf}{\mathrm{Perf}}
\DeclareMathOperator{\NS}{\mathrm{NS}}
\DeclareMathOperator{\Ext}{\mathrm{Ext}}
\DeclareMathOperator{\Hilb}{\mathrm{Hilb}}
\DeclareMathOperator{\res}{\mathrm{res}}
\DeclareMathOperator{\Ch}{\mathrm{Ch}}
\DeclareMathOperator{\coh}{\mathrm{coh}}
\DeclareMathOperator{\Ann}{\mathrm{Ann}}
\DeclareMathOperator{\Aff}{\mathrm{Aff}}
\DeclareMathOperator{\FM}{\mathrm{FM}}
\DeclareMathOperator{\red}{\mathrm{red}}
\DeclareMathOperator{\length}{\mathrm{length}}
\DeclareMathOperator{\Div}{\mathrm{Div}}
\DeclareMathOperator{\DivCl}{\mathrm{DivCl}}
\DeclareMathOperator{\Cl}{\mathrm{Cl}}
\DeclareMathOperator{\Sch}{\mathrm{Sch}}
\DeclareMathOperator{\Set}{\mathrm{Set}}
\DeclareMathOperator{\op}{\mathrm{op}}
\DeclareMathOperator{\Coh}{\mathrm{Coh}}




\newcommand{\nc}{\newcommand}

%% Calligraphic letters

\nc{\cF}{{\mathcal{F}}}
\nc{\cG}{{\mathcal{G}}}
\nc{\cH}{{\mathcal{H}}}
\nc{\cJ}{{\mathcal{J}}}
\nc{\cM}{{\mathcal{M}}}
\nc{\cO}{{\mathcal{O}}}
\nc{\cU}{{\mathcal{U}}}
\nc{\cW}{{\mathcal{W}}}

%% Blackboard letters
\nc{\bA}{{\mathbb{A}}}
\nc{\bC}{{\mathbb{C}}}
\nc{\bG}{{\mathbb{G}}}
\nc{\bP}{{\mathbb{P}}}
\nc{\bQ}{{\mathbb{Q}}}
\nc{\bR}{{\mathbb{R}}}
\nc{\bZ}{{\mathbb{Z}}}


%% Fraktur letters
\nc{\fg}{{\mathfrak{g}}}
\nc{\fu}{{\mathfrak{u}}}

% hyperref
\usepackage[urlcolor=blue]{hyperref}


\title{二重アファインブレイド群の作用}
\author{荒井 勇人}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle


\section{記法}
$(V,(-, -))$を$n$次元ユークリッド空間とし、$R$をその上の既約有限ルート系とする。
\begin{itemize}
    \item $\{\alpha_1, \dots, \alpha_n\} \subset R$を$R$の基底とする。つまり$\alpha_i$たちは単純ルートである。
    \item $\{\alpha_1^\vee, \dots, \alpha_n^\vee\} \subset R$を単純コルートの集合とする。つまり$\alpha^\vee = \frac{2\alpha}{(\alpha, \alpha)}$である。
    \item $Q = \bigoplus_{i = 1}^n \bZ \alpha_i \subset V$ をルート格子とし、 $Q^\vee = \bigoplus_{i = 1}^n \bZ \alpha_i^\vee \subset V$ をコルート格子とする。
    \item $P = \{\lambda \in V \mid (\lambda, Q^\vee) \subset \bZ\}$をウェイト格子とし、$P^\vee = \{\lambda' \in V \mid (\lambda', Q) \subset \bZ\}$をコウェイト格子とする。
    \item $s_\alpha$を$\alpha$に付随する鏡映、つまり$s_\alpha(x) = x - (x, \alpha)\alpha^\vee$で定まる$V$の（内積を保つ）自己同型とする。$R$のWeyl群$W = \langle s_\alpha \mid \alpha \in R \rangle$はそれらの生成する$\GL(V)$の部分群である。これは単純ルートに付随する鏡映$s_i = s_{\alpha_i}$たちで生成される有限群である。
\end{itemize}
\section{ルート系、Weyl群、ブレイド群}
$(V,(-, -))$を$n$次元ユークリッド空間とする。
\begin{itemize}
    \item $F=\Aff(V)$を$V$上の$\bR$値アファイン関数全体のなすベクトル空間とし、$V$の内積を使って$F \cong V \oplus \bR \delta$と同一視する。ここで$\delta$は定数$1$を返す関数である。$f \in F$のとき$V$成分、つまり勾配ベクトルを$Df \in V$で表す。
    \item $V$の内積を$\bR \delta$上$0$として$F$上の双線形形式に拡張する。そして定数でない$f \in F$について$f^\vee = \frac{2f}{(f, f)}$と定める。
    \item 定数でない$f \in F$について$f^{-1}(0) \subset V$をアファイン超平面とし、それについての鏡映を$s_f$とおく。その$F$への作用も$s_f$とかく。
    \item $v \in V$についての平行移動を$t(v)$とおく。
\end{itemize}

\begin{definition}
    $F$の部分集合$R^a$が$V$上のアファインルート系であるとは以下を満たすこと。
    \begin{enumerate}
        \item $R^a$は$F$を生成する。
        \item $a, b \in R^a$について$s_a(b) \in R^a$である。
        \item $a, b \in R^a$について$(a^\vee, b) \in \bZ$である。
        \item $W^a = \langle s_a \mid a \in R^a \rangle$の$V$への作用は固有不連続である。
    \end{enumerate}
    $W^a$を$R^a$のWeyl群という。
\end{definition}

\begin{theorem}
    $R$が$V$上の既約有限ルート系ならば、
    \begin{equation}
        R^a = \{\alpha + n \delta \in F \mid \alpha \in R, n \in \bZ\}
    \end{equation}
    は$V$上のアファインルート系である。
\end{theorem}
\begin{proof}
    やるだけ。
\end{proof}
\begin{remark}
    ここでのルートはKac--Moody代数の文脈における実ルートに対応する。虚ルートは$\delta$の定数倍である。
\end{remark}
\begin{proposition}\label{prop:structure-of-affine-weyl-group}
    $R$を既約有限ルート系とし、$R^a$を付随するアファインルート系とする。このとき$W^a = W \ltimes t(Q^\vee)$である。ただし$t(Q^\vee)$は$Q^\vee$のベクトルによる平行移動のなす部分群である。
\end{proposition}
\begin{proof}
    $\alpha \in R$とし$a = \alpha + \delta \in R^a$とすると
    \begin{equation}
        s_\alpha s_a(x) = s_\alpha(x - ((x, a) + 1) \alpha^\vee) = x - (x, \alpha)\alpha^\vee + ((x, a) + 1) \alpha^\vee = x + \alpha^\vee
    \end{equation}
    だから$t(Q^\vee) \subset W^a$である。また計算により$wt(\alpha^\vee)w^{-1} = t(w(\alpha^\vee))$がわかるから、$t(Q^\vee)$は正規部分群である。残りは自明である。
\end{proof}
\begin{definition}
    $W \ltimes t(Q^\vee)$を$R$に付随するアファインWeyl群という。命題\ref{prop:structure-of-affine-weyl-group}より、これは$R^a$のWeyl群と同一視できる。
\end{definition}
\begin{definition}
    \begin{enumerate}
        \item  $W^{ae} = W \ltimes t(P^\vee)$を$R$に付随する拡大アファインWeyl群という。これは自然に$V$にアファイン変換として作用する。
        \item $\Omega = \{w \in W^{ae} \mid l(w) = 0\} = \{w \in W^{ae} \mid wA = A\}$を、基本アルコーブ$A$を保つ$w$たちのなす部分群とする。
    \end{enumerate}
\end{definition}
\begin{proposition}
    \begin{enumerate}
        \item $W^{ae} = \Omega \ltimes W^a$
        \item $\Omega \cong P^\vee/Q^\vee$
    \end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proposition}
    $B^{ae} = \Omega \ltimes B^a$である。
\end{proposition}
\begin{corollary}
    $B^{ae}$は次の2通りの表示をもつ。
    \begin{enumerate}
        \item (Coxeter表示) $B^{ae} = \langle T_0, \dots, T_n, \Omega\rangle$
        \item (Bernstein表示) $B^{ae} = \langle T_1, \dots, T_n, Y^{P^\vee}\rangle$
    \end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{example}[$D_4$型の場合]
    \begin{itemize}
        \item  $V = \bR^4 = \bigoplus_{i=1}^4 \bR e_i$を標準的な内積でユークリッド空間とする。
        \item  $R = \{\pm e_i \pm e_j \mid 1 \leq i < j \leq 4\}$を$D_4$型の既約有限ルート系とする。
        \item $\alpha_1 = e_1 - e_2, \alpha_2 = e_2 - e_3, \alpha_3 = e_3 - e_4, \alpha_4 = e_3 + e_4$がルート系の基底（のひとつ）をなす。
        \item 最高ルートは$\theta = e_1 + e_2 = \alpha_1 + 2\alpha_2 + \alpha_3 + \alpha_4$である。
        \item $Q = Q^\vee = \bigoplus_{i=1}^4 \bZ \alpha_i = \{(x_1, x_2, x_3, x_4) \in \bZ^4\mid \sum_i x_i \in 2 \bZ\}$である。
        \item $\omega_1 = e_1, \omega_2 = e_1 + e_2, \omega_3 = \frac{1}{2}(e_1 + e_2 + e_3 - e_4), \omega_4 = \frac{1}{2}(e_1 + e_2 + e_3 + e_4)$が基本ウェイトで、$P = P^\vee = \bigoplus_{i=1}^4 \bZ \omega_i$である。
        \item $s_i$ を$\alpha_i$に付随する鏡映とする。$s_1, s_2, s_3 \in W$はそれぞれ$e_1$と$e_2$、$e_2$と$e_3$、$e_3$と$e_4$を交換することで$V$に作用する。$s_4$は$e_3$を$-e_4$に、$e_4$を$-e_3$に送る。これらにより$W$は生成され、座標の入れ替えおよび偶数個の座標を$-1$倍するように$V$に忠実に作用し、$S_4 \ltimes (\bZ/2\bZ)^3$と同型である。
        \item $\alpha_0 = -\theta + \delta$
        \item $A = \{v \in V \mid (\alpha_i, v)>0, (\theta, v)<1\}$が基本アルコーブである。その境界は$n+1 = 5$個のアファイン超平面$\alpha_i = 0$である。
        \item $\Omega = \{1, \pi_1, \pi_3, \pi_4\} \cong \bZ/2\bZ \oplus \bZ/2\bZ$は$A$を保つ$W^{ae}$の部分群であり、$A$の境界の超平面と単純ルートの集合$\{\alpha_0, \dots, \alpha_4\}$を同一視することで単純ルートの集合に作用する。さらに単純ルートの集合を$\widetilde{D_4}$型Dynkin図形の頂点と同一視することで、$\Omega$は$\widetilde{D_4}$型Dynkin図形の自己同型群と同一視できる。これにより$\pi_i \in \Omega$はDynkin図形の頂点$0$と$i$を入れ替えるような折り返しによる自己同型に対応する。
        \item $W^{ae} = \Omega \ltimes W^a$は共役作用$\pi_i s_{\alpha_j} \pi_i^{-1} = s_{\pi_i(\alpha_j)}$により記述される。つまり$\Omega$の単純ルートの集合への作用と整合的である。
        \item 同様に$B^{ae} = \Omega \ltimes B^a$は共役作用$\pi_i T_{s_{\alpha_j}} \pi_i^{-1} = T_{s_{\pi_i(\alpha_j)}}$により記述される。
    \end{itemize}
\end{example}
\section{二重アファインブレイド群}
$\tau =\{\tau_0, \dots, \tau_n\}$を不定元の集合とする。ただし$s_i$と$s_j$が$W^a$の中で共役なときに$\tau_i = \tau_j$であると定める。そして$\bC_\tau = \bC(\tau_0, \dots, \tau_n)$を$\bC$上の有理関数体とする。

次に$e \in \bZ>0$を$(P, P^\vee) = \frac{1}{e}\bZ$となるような整数と定め、格子$P \oplus \bZ \frac{\delta}{e} \subset F = \Aff(V)$への$W^{ae}$の作用を
$w = t(\lambda)v \in W^{ae}, \lambda \in P^\vee, v \in W$と$\mu \in P, k \in \bZ$について
\begin{equation}
    w\left(\mu + \frac{k}{e} \delta\right) = v(\mu) +\left(k/e - (\lambda, v(\mu))\right)\delta
\end{equation}
あるいは$\mu + \frac{k}{e} \delta$を乗法的に$q^{k/e} X^\mu$と書いて
\begin{equation}
    w(q^{k/e}X^\mu) = q^{k/e} \cdot q^{-(\lambda, v(\mu))}X^{v(\mu)}
\end{equation}
と定義する。$v$の線形性よりこれはwell-definedである。これを用いて二重アファインブレイド群を以下で定義する。
\begin{definition}
    $B^{ae} = \langle T_0, \dots, T_n, \Omega\rangle$をCoxeter表示とする。このとき二重アファインブレイド群$B^d$は$T_0, \dots, T_n, \Omega, X^P, q^{1/e}$を生成元とし以下の関係式で定まるような群である。
    \begin{enumerate}
        \item $B^{ae}$のCoxeter表示の関係式
        \item $X^P$の交換関係式
        \item $q^{1/e}$は中心元
        \item $\alpha_0^\vee = -\theta^\vee$とし$i = 0, \dots, n$について
              \begin{itemize}
                  \item $(\mu, \alpha_i^\vee) = 0$のとき$T_i$と$X^\mu$は可換
                  \item $(\mu, \alpha_i^\vee) = 1$のとき$T_i$と$X^\mu$は$T_iX^\mu T_i = X^{s_i(\mu)}$を満たす
              \end{itemize}
        \item $\pi \in \Omega$について$\pi X^\mu \pi^{-1} = X^{\pi(\mu)}$
    \end{enumerate}
\end{definition}
\begin{example}[$D_4$型の場合]
    \begin{itemize}
        \item $\omega_1 = e_1, \omega_2 = e_1 + e_2, \omega_3 = \frac{1}{2}(e_1 + e_2 + e_3 - e_4), \omega_4 = \frac{1}{2}(e_1 + e_2 + e_3 + e_4)$を基本ウェイトとして$P = P^\vee = \bZ \omega_1 \oplus \bZ \omega_2 \oplus \bZ \omega_3 \oplus \bZ \omega_4$である。
        \item $e = 2$
        \item $\mu = \sum_i \xi_i \omega_i \in P$について$(\mu, \alpha_i^\vee) = 0$となる条件は$i=0$のとき$\xi_1 + 2\xi_2 + \xi_3 + \xi_4 = 0$、$i > 0$のとき$\xi_i = 0$である。
        \item $(\mu, \alpha_i^\vee) = 1$となる条件は$i=0$のとき$\xi_1 + 2\xi_2 + \xi_3 + \xi_4 = -1$、$i > 0$のとき$\xi_i = 1$である。
    \end{itemize}
    これらを踏まえて$B^d$の関係式を（$X_i = X^{\omega_i}$として）具体的に書き下すと
    \begin{itemize}
        \item $B^{ae}$のCoxeter表示の関係式、$X^P$の交換関係式、$q^{1/e}$は中心元
        \item $1\leq i, j \leq 4$かつ$i \neq j$のとき$T_i$と$X_j$は可換
        \item $\mu = \sum_i \xi_i \omega_i$が$\xi_1 + 2\xi_2 + \xi_3 + \xi_4 = 0$を満たすとき$T_0$と$X^\mu$は可換
        \item $T_1X_1T_1 = X^{s_1(\omega_1)} = X^{\omega_2-\omega_1} = X_1^{-1}X_2$
        \item $T_2X_2T_2 = X^{s_2(\omega_2)} = X_1X_2^{-1}X_3X_4$
        \item $T_3X_3T_3 = X^{s_3(\omega_3)} = X^{\omega_2-\omega_3} = X_2X_3^{-1}$
        \item $T_4X_4T_4 = X^{s_4(\omega_4)} = X^{\omega_2-\omega_4} = X_2X_4^{-1}$
        \item $T_0X_1^{-1}T_0 = X^{s_0(\omega_1)} = q^{-1}X_1^{-1}X_2$
    \end{itemize}
\end{example}
\section{小平ファイバーの導来圏}
$\pi \colon S \to C$を楕円曲面とし、$X$を既約でない小平ファイバーとする。その（被約とは限らない）既約成分を$G_0, \dots, G_n$とし、それらを被約化したものを$G_{0, \red}, \dots, G_{n, \red}$とする。
\[
    \begin{tikzcd}
        X \ar[r, hookrightarrow, "i"] \ar[d] & S \ar[d, "\pi"] \\
        0 \ar[r, hookrightarrow] \ar[r] & C
    \end{tikzcd}
\]
\subsection{半捻り関手}

\begin{definition}
    $S$の$C$上の相対Fourier--向井変換全体のなす群を$\FM_C(D^b(S))$とする。$X$を$S$のファイバーとし、$E \in D^b(X)$を$i \colon X \to S$で押し出したとき$D^b(S)$の球面対象になるようなものとする。このとき捻り関手$T_{i_*E} \in \Auteq D^b(S)$は$\FM_C(D^b(S))$の元となる（\cite{2023arXiv230212501A}）。自然な群準同型
    \begin{equation}
        \FM_C(D^b(S)) \to \Auteq D^b(X)
    \end{equation}
    による$T_{i_*E}$の像を$H_E$と書き、$E$に付随する半捻り関手と呼ぶ。
\end{definition}
\subsection{直線束による共役作用}
\begin{lemma}\label{lem:cartier-divisor-on-projective-scheme}
    Noether環$R$上の射影的スキーム$S$について（特に任意の小平ファイバーについて）$\Div(S) \to \Pic(S), D \mapsto \cO_S(D)$は全射であり、$\DivCl(S) \to \Pic(S)$は同型である。
\end{lemma}
\begin{proof}
    $R$が無限体$k$ならば\cite{MR0155830}の主定理である（\cite{MR2095471}のCh.1で知った）。
    一般の場合は\cite[Cor.11.28]{MR2675155}である。
\end{proof}

\begin{lemma}\label{lem:picard-group-of-type-d}
    $X$をアファイン$D_n$型Dynkin図形に対応する小平ファイバーとする。このとき完全列
    \begin{equation}
        0 \to \bC \to \Pic(X) \xrightarrow{\deg} \bZ^{n+1} \to 0
    \end{equation}
    がある。
    特に群として（$\bC$上の群スキームとしても？→正しい。\cite{MR1045822}の9章を参照）$\Pic(X) \cong \bC \times \bZ^{n+1}$である。
\end{lemma}
\begin{proof}
    例えば\cite{MR3713873}などより、$\Pic(X_{\red})  \xrightarrow{\deg} \bZ^{n+1}$は同型である。さらに$X_{\red}$の$X$でのイデアル$I$は$I^2 = 0$を満たすから、完全列
    \begin{align}
        0 \to I \to \cO_{X} \to \cO_{X_{\red}} \to 0 \\
        0 \to I \to \cO_{X}^* \to \cO_{X_{\red}}^* \to 1
    \end{align}
    がある。2つ目の$I \to \cO_{X}^*$は$t \mapsto 1 + t$である（これが準同型になるという部分で$I^2=0$を使う）。1つ目の完全列より$H^1(I) = \bC$がわかり、2つ目の完全列より
    \begin{equation}
        0 \to H^1(I) \to \Pic(X) \to \Pic(X_{\red}) \to 0
    \end{equation}
    がわかるので示された。
\end{proof}
\begin{lemma}\label{lem:morphism-to-picard-group-scheme}
    被約な既約成分（4つある）を任意にとり、$G$とおく。またちょうど1つある$G$と他の既約成分との交点を$s$とおく。このとき閉点$x \in G \setminus \{s\}$は非特異閉点で、写像
    \begin{equation}
        Z_0(G \setminus \{s\}) \to \Pic(X), x \mapsto \cO_X(x)
    \end{equation}
    は$\bC$スキームの射$G \setminus \{s\} \to \Pic_{X/\bC}$に一意に伸びる。
\end{lemma}
\begin{proof}
    $U \cong \bP^1 \setminus\{\infty\} \cong \bA^1$だから任意の閉点は非特異閉点である。
    以下$U = G \setminus \{s\}$とおく。これは$X$の開部分スキームである。$U \cong \bA^1$だから、対角線$U \hookrightarrow U \times U$は有効Cartier因子である。さらに$U \hookrightarrow X$のグラフ$\Delta \colon U \to X \times U$は閉埋め込みで、（局所的には$U \hookrightarrow U \times U$だから）これも有効Cartier因子である。
    よって$X \times U$上の直線束$\cO(\Delta)$が定まり、これは$\cO(\Delta)\vert_{X \times \{x\}} \cong \cO_X(x)$を満たす。
    そこで
    \begin{align}
        \Hom_{\Sch/\bC}(U, \Pic_{X/\bC}) & \cong \Pic_{X /\bC}(U)               \\
                                         & \cong \Pic(X \times_{\bC} U)/\Pic(U) \\
                                         & \cong \Pic(X \times_{\bC} U)
    \end{align}
    により$\cO(\Delta) \in \Pic(X \times_{\bC} U)$に対応する射$\varphi \colon U \to \Pic_{X/\bC}$をとれば命題の主張する射を得る。
\end{proof}

\begin{lemma}\label{lem:presentation-of-degree-zero-line-bundle}
    被約な既約成分（4つある）を任意にとり、$G$とおく。またちょうど1つある$G$と他の既約成分との交点を$s$とおく。
    また閉点$x_0 \in G\setminus \{s\}$を固定すると、
    $\bC$スキームの射
    \begin{equation}
        \varphi \colon G \setminus \{s\} \to \Pic^0_{X/\bC}, x \mapsto \cO_X(x - x_0)
    \end{equation}
    は同型である。
    とくに$\Pic^0(X)$の任意の元はある2つの閉点$x, y \in G \setminus\{s\}$により$\cO_X(x - y)$と表せる。
\end{lemma}
\begin{proof}
    まず補題\ref{lem:morphism-to-picard-group-scheme}より主張にある$\bC$スキームの射$\varphi \colon G \setminus \{s\} \to \Pic^0_{X/\bC}$が存在する。定義域と値域はともに$\bA^1$と同型だから、この射が同型かどうかは閉点の間に全単射を誘導するかどうかと同値である。

    $\cO_X(x - x_0) \in \Pic^0_{X/\bC} = \Ker(\deg)$なのはよい。
    単射性、つまり$x \neq y$のとき$\cO_X(x) \ncong \cO_X(y)$であることを示す。Riemann-Rochより
    \begin{equation}
        \chi(\cO_X(x)) - \chi(\cO_X) = \sum_{i = 0}^n \deg_{G_{i, \red}}(\cO_X(x))\cdot \length_{\eta_i}(\cO_{\eta_i}) = 1
    \end{equation}
    であり、$\chi(\cO_X) = 0$だから$\chi(\cO_X(x)) = 1$である。また完全列
    \begin{equation}
        0 \to \cO_X(-x) \to \cO_X \to \cO_x \to 0
    \end{equation}
    の誘導する$H^0(\cO_X) \to H^0(\cO_x)$は同型だから、$H^1(\cO_X(x))^\vee = H^0(\cO_X(-x)) = 0$である。よって$\dim H^0(\cO_X(x)) = 1$である。
    同様に$\dim H^0(\cO_X(y)) = 1$である。
    よって、もし$f \colon \cO_X(x) \xrightarrow{\sim} \cO_X(y)$ならば、ある定数$c \in \bC^*$により可換図式
    \[
        \begin{tikzcd}
            \cO_X \ar[r] \ar[d, equal] &\cO_X(x)\ar[d, "c \cdot f"]\\
            \cO_X \ar[r] &\cO_X(y)
        \end{tikzcd}
    \]
    がある（ここで横の射はcanonicalなものである）。これの$\Coker$を見ると$\cO_x \cong \cO_y$、$x = y$となり対偶が示せた。

    単射性より$\varphi$の像は$1$次元である。値域の$\Pic_{X/\bC}^0 \cong \bA^1$は既約で$1$次元だから、$\varphi$は全射である。
\end{proof}

\begin{corollary}\label{cor:presentation-of-line-bundle}
    $e_0, \dots, e_n \in \bZ^{n+1}$を標準基底とし、$G_j \setminus \bigcup_{k \neq j} G_k$の有効Cartier因子$Z_j \subset G_j$で$\deg(\cO_X(Z_j)) = e_j$となるようなものとする。
    $L \in \Pic(X)$を直線束とし、$\deg(L) = \sum_i d_ie_i\in \bZ^{n+1}$とする。
    \begin{enumerate}
        \item ある被約な既約成分$G_i$上での次数$d_i$が$0$でないとき、$\{Z_j\}_j$をうまくとると、$L \cong \cO_X(\sum_i d_iZ_i)$と表せる。
        \item 全ての被約な既約成分上での次数が$0$のとき、任意にとった$\{Z_j\}_j$たちに対し被約な既約成分$G_i$（どれでもよい）上の$Z_i'$をうまくとると、$L \cong \cO_X(\sum_{j \neq i} d_jZ_j + aZ_i - bZ_i'), a-b = d_i$と表せる。
    \end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
    まず$Z_i$を適当に選び、$L' = L \otimes \cO_X(-\sum_i d_iZ_i)$とおく。
    \begin{enumerate}
        \item 補題\ref{lem:presentation-of-degree-zero-line-bundle}より、$Z_i$を適当に取り替えることで$L' = \cO_X$とできる。
        \item (1)と同様。
    \end{enumerate}
\end{proof}

% \begin{definition}[ここだけの用語]
%     $x \in X$を閉点とする。$X$の有効Cartier因子$Z \subset X$が含む閉点の集合が$\{x\}$であるとき、$Z$は$x$を台とする有効Cartier因子であるという。
% \end{definition}
\begin{lemma}\label{lem:automorphism-of-double-line}
    $C$を二重に太った$\bP^1$、つまり$\{x_2 = 0\} \subset \bP^2$とする。$C = U_0 \cup U_\infty, U_0 = \Spec k[z][\varepsilon], U_\infty = \Spec k[w][\varepsilon]$とする。このとき$C$の自己同型であって$C_{\red} \cong \bP^1$上で$\id$になるものは定数$a \in k^*$により
    \begin{align}
        k[z][\varepsilon] & \to k[z][\varepsilon], z \mapsto z, \varepsilon \mapsto a\varepsilon \\
        k[w][\varepsilon] & \to k[w][\varepsilon], w \mapsto w, \varepsilon \mapsto a\varepsilon
    \end{align}
    と表される。よって特に$C$の自己同型であって次数$1$の有効Cartier因子1つと、それに含まれない閉点2つを保つものは$\id$に限る。
\end{lemma}
\begin{proof}

\end{proof}
\begin{proposition}\label{prop:pointwise-criterion}
    $e_0, \dots, e_n \in \bZ^{n+1}$を標準基底とする。
    $\Phi \in \Auteq D^b(X)$とし、$\Phi$は積分関手であると仮定する。
    $G_i \setminus \bigcup_{j \neq i} G_j$の有効Cartier因子$Z_i \subset G_i$であって、$\deg(\cO_X(Z_i)) = e_i$となるようなものをとる。
    このとき$\Phi(\cO_X) \cong \cO_X$かつ全ての$i$について$\Phi(\cO_{Z_i}) \cong \cO_{Z_i}$ならば、ある$f \in \Aut(X)$が存在して$\Phi \cong f^*$である。（$\cO_X$の代わりに任意の$\cO_X(\sum_i d_iZ_i)$でも正しい。）

    さらにこの$f$は$\id$である。
\end{proposition}
\begin{proof}
    Cartier因子$Z_0 + \cdots + Z_n$が定める直線束$L = \cO_X(Z_0 + \cdots + Z_n)$は豊富な直線束である。（中井--Moishezonの判定法、もしくは\cite[Proposition 1.2.16]{MR2095471}。非常に豊富なことまで言える？）
    すると自然な全射$p$により
    \begin{equation}\label{eq:exact-triangle-of-very-ample-line-bundle}
        L^{-1} \to \cO_X \xrightarrow{p} \cO_{Z_0} \oplus \cdots \oplus \cO_{Z_n}\xrightarrow{+1}
    \end{equation}
    という$D^b(X)$の完全三角形がある。$\Phi$は$\cO$と$\cO_{Z_i}$を保ち完全三角形を保つから、以下の図式がある。
    \[
        \begin{tikzcd}
            L^{-1} \ar[r] & \cO_X \ar[r, "p"] \ar[d, "\sim", sloped] & \cO_{Z_0} \oplus \cdots \oplus \cO_{Z_n} \ar[r, "+1"]\ar[d, "\sim", sloped] &{}\\
            \Phi(L^{-1}) \ar[r] & \Phi(\cO_X) \ar[r, "\Phi(p)"] & \Phi(\cO_{Z_0}) \oplus \cdots \oplus \Phi(\cO_{Z_n}) \ar[r, "+1"] &{}\\
        \end{tikzcd}
    \]
    （$\Hom(\cO_X, \cO_{Z_i}) \cong \Hom(\cO_{Z_i}, \cO_{Z_i})$だから）右側の縦の同型射を成分ごとに適切に置き換えることで、これを可換図式にすることができる。よって$\Phi(L^{-1}) \cong L^{-1}$が成り立つ。$L$や一般の$L^m$についてもやはり\cite{MR3182005}と同様に$\Phi$で保たれることがわかる。

    よって$\Phi$は次数付きベクトル空間の同型
    \begin{equation}
        \varphi \colon \bigoplus_{m = 0}^\infty H^0(X, L^m) \xrightarrow{\sim} \bigoplus_{m = 0}^\infty H^0(X, \Phi(L^m)) \cong \bigoplus_{m = 0}^\infty H^0(X, L^m)
    \end{equation}
    を誘導する。Bondal--Orlov reconstructionの証明\cite{MR1818984}と同様に、2つ目の同型射を適切に取り替えることで$\varphi$は次数付き代数の準同型にできる。（使うのは$\Phi$が関手だから射の合成を保つことと、上の環の積が射の合成で定義されることである。）そこで$\varphi$の定める$X$の自己同型
    \begin{equation}
        X \cong \Proj(\bigoplus_{m = 0}^\infty H^0(X, L^m)) \xrightarrow{\varphi^*} \Proj(\bigoplus_{m = 0}^\infty H^0(X, L^m)) \cong X
    \end{equation}
    を$f$とおく。すると$\Phi \cong f^*$である。（$f_*$かも。）

    次に$f = \id$を示す。まず$f$がそれぞれの既約成分$G_i$の自己同型を誘導することがわかる。すると被約でない既約成分上では有効Cartier因子と隣り合う既約成分との2つの交点を保つので、$\id$になることが補題\ref{lem:automorphism-of-double-line}からわかる。すると被約な既約成分上でも2点を保ちそのうち1点での微分が$1$になることがわかるから、$\id$となる。よって$f = \id$である。
\end{proof}

\begin{lemma}\label{lem:preserved-line-bundle}
    $L$を$\deg(L)$の第$i$成分が$a+1$であるような直線束とすると、$H_{\cO_{G_i}(a)}(L) \cong L$である。
\end{lemma}
\begin{proof}
    $X \to T$が代数多様体の平坦族で$\dim T= 1$のとき、ファイバー$Y \subset X$上の半捻り関手$H_E$と複体$F$について
    \begin{equation}
        H_E(F) \cong \Cone\left(\Cone(\Hom^*_Y(E, F) \otimes F[-2] \to \Hom^*_Y(E, F) \otimes F) \to F\right)
    \end{equation}
    が成り立つから、$\Hom^*_Y(E, F) = 0$ならば$H_E(F) \cong F$である。$L$は$\deg(L)$の第$i$成分が$a+1$であるような直線束だから、
    \begin{align}
        \Hom^*_Y(\cO_{G_i}(a), L) & \cong \Hom^*_Y(\cO_{G_i}(a)\otimes L^{-1}, \cO_Y) \\
                                  & \cong \Hom_Y^*(\cO_{G_i}(-1), \cO_Y)              \\
                                  & \cong 0
    \end{align}
    である。よって$H_{\cO_{G_i}(a)}(L) \cong L$である。
\end{proof}

\begin{lemma}\label{lem:conjugate-action-by-line-bundle}
    $L$を直線束とすると、任意の既約成分$G$について
    \begin{equation}
        L\otimes H_{\cO_G(a)}(-) \cong H_{\cO_G(a) \otimes L}(L\otimes -)
    \end{equation}
    である。
\end{lemma}
\begin{proof}
    （アイデア：楕円曲面$S$上の直線束の場合を経由して示す。）
    \begin{enumerate}
        \item まず$L$が$X$をファイバーとしてもつ楕円曲面$S$上の直線束の制限で得られている場合は、自明である。例えば$L = \cO_X(G)$などについて成り立つ。
        \item 一般の場合、$G = G_i$とする。命題\ref{prop:pointwise-criterion}のように$Z_0, \dots, Z_n$を任意にとる。まず補題\ref{lem:preserved-line-bundle}より$\cO_X((a+1)Z_i)$を両辺に代入した値は同型である。同様に$\cO_{Z_k}, k \neq i$を代入しても同型である。$\cO_{Z_i}$について
              \begin{equation}
                  L \otimes H_{\cO_G(a)}(\cO_{Z_i}) \cong H_{\cO_G(a) \otimes L}(\cO_{Z_i})
              \end{equation}
              を示す。$\deg(L) = \sum_{k}d_ke_k$とし、 $G_j$を$G_i$と隣り合う既約成分、$L' = L\otimes (\cO_X(-d_iG_j))$とすると
              \begin{equation}
                  \deg(L') = \sum_{k \neq i} d_k'e_k
              \end{equation}
              となる。よって系\ref{cor:presentation-of-line-bundle}より$X\setminus G_i$のCartier因子$D$によって\begin{equation}
                  L'' \cong \cO_X(D)
              \end{equation}
              と表せる。$D = D_1 - D_2$と$X \setminus G_i$の有効Cartier因子の差で表し$U = X \setminus (D_1 \cup D_2)$とすると、$H_{\cO_{G}(a)}(\cO_{Z_0})$は$U$上の複体の押し出しだから$L' \otimes H_{\cO_{G}(a)}(\cO_{Z_i}) \cong H_{\cO_{G}(a)}(\cO_{Z_i})$である。よって$\cO_X(d_iG_j)$が$S$上の直線束の制限であることと合わせると
              \begin{align}
                  L \otimes H_{\cO_{G_i}(a)}(\cO_{Z_i}) & \cong \cO_X(d_iG_j) \otimes L' \otimes H_{\cO_{G_i}(a)}(\cO_{Z_i}) \\
                                                        & \cong \cO_X(d_iG_j) \otimes H_{\cO_{G_i}(a)}(\cO_{Z_i})            \\
                                                        & \cong H_{\cO_{G_i}(a) \otimes \cO_X(d_iG_j)}(\cO_{Z_i})            \\
                                                        & \cong H_{\cO_{G_i}(a) \otimes L}(\cO_{Z_i})
              \end{align}
              となる。以上と命題\ref{prop:pointwise-criterion}より主張が成り立つ。
    \end{enumerate}
\end{proof}
% \begin{lemma}
%     $f \in \Aut(X)$とし、既約成分$G$について$G' = f^{-1}(G)$を$f$による引き戻しで得られる既約成分とする。このとき$f^*\cO_X(G) \cong \cO_X(G')$が成り立つ。
% \end{lemma}
% \begin{proof}
%     $i \colon X \hookrightarrow S$とおくと、完全列
%     \begin{equation}
%         0 \to \cO_S \to \cO_S(G) \to i_*\cO_G \to 0
%     \end{equation}
%     があるから、これを$i$で引き戻して
%     \begin{equation}
%         \cO_X \to \cO_X(G) \to i^*i_*\cO_G \xrightarrow{+1}
%     \end{equation}
%     という$D_{\Coh}^b(X)$の完全三角形を得る。
%     さらにこれを$f$で引き戻して$\cO_G = f_*\cO_{G'}$を使うと
%     \begin{equation}
%         \cO_X \to f^*\cO_X(G) \to f^*i^*i_*f_*\cO_{G'} \xrightarrow{+1}
%     \end{equation}
%     となる。一方
%     \begin{equation}
%         \cO_X \to \cO_X(G') \to i^*i_*\cO_{G'} \xrightarrow{+1}
%     \end{equation}
%     ここで
%     \begin{align}
%         \Ext_X^1(i^*i_*\cO_G, \cO_X) & \cong \Ext_S^1(i_*\cO_G, i_*\cO_X) \\
%                                      & \cong \bC
%     \end{align}
%     \begin{align}
%         \Ext_X^1(f^*i^*i_*\cO_G, \cO_X) & \cong \Ext_S^1(i_*\cO_G, i_*f_*\cO_X) \\
%                                         & \cong \Ext_S^1(i_*\cO_G, i_*\cO_X)    \\
%                                         & \cong \bC
%     \end{align}
%     だから、$f^*\cO_X(G) \cong \cO_X(G)$となる。
% \end{proof}
\begin{lemma}
    $f \in \Aut(X)$とすると、任意の既約成分$G$について
    \begin{equation}
        f^* \circ H_{\cO_G(a)} \cong H_{\cO_G(a) \otimes L}\circ f^*
    \end{equation}
    である。
\end{lemma}
\begin{proof}

\end{proof}
\begin{lemma}\label{lem:special-line-bundles}
    $X$をアファイン$D_n$型Dynkin図形に対応する小平ファイバーとし、$G_i$たちを既約成分とする。このとき$X$上の直線束$L_i$たちで次の条件を満たすものが存在する。
    \begin{enumerate}
        \item $L_i$は$G_i$上で次数$1$、他の既約成分上で次数$0$を持つ。
        \item $X \subset S$を$X$を特異ファイバーにもつ楕円曲面とし、$\cO(G_i) \in \Pic(S)$としたとき
              \begin{equation}
                  \cO(G_i)\vert_X \cong \bigotimes_j L_j^{\otimes (G_i\cdot G_j)}
              \end{equation}
              が成り立つ。
    \end{enumerate}
\end{lemma}
\begin{proof}
    $n=4$で示す。一般の場合も同様。補題\ref{lem:picard-group-of-type-d}により、$\Pic(X) \cong \bC \times \bZ^{n+1}$となる。これにより$L_i = (\lambda_i, e_i)$と同一視し、$\lambda_i$についての方程式を解く。まず既約成分に$G_0, G_1, G_{3}, G_4$が重複度$1$で$G_2$が重複度$2$になるような番号づけをしておく。すると同型により$\sum_i \mu_i = 0$を満たす（これは$\Pic(S)$の中で$\cO_S(X) = \cO_S$であることによる）$\mu_i \in \bC$によって
    \begin{align}
        \cO(G_i)\vert_X & = (\mu_i, -2e_i + e_2)                 \\
        \cO(G_2)\vert_X & = (\mu_2, e_0 + e_1 -2e_2 + e_3 + e_4)
    \end{align}
    と同一視できる。すると$\lambda_i$の満たすべき方程式は
    \begin{equation}
        \begin{pmatrix}
            \mu_0 \\
            \mu_1 \\
            \mu_2 \\
            \mu_3 \\
            \mu_4 \\
        \end{pmatrix}
        =
        \begin{pmatrix}
            -2 &    & 1  &    &    \\
               & -2 & 1  &    &    \\
            1  & 1  & -2 & 1  & 1  \\
               &    & 1  & -2 & 1  \\
               &    & 1  &    & -2 \\
        \end{pmatrix}
        \begin{pmatrix}
            \lambda_0 \\
            \lambda_1 \\
            \lambda_2 \\
            \lambda_3 \\
            \lambda_4 \\
        \end{pmatrix}
    \end{equation}
    となる。この行列はアファイン$D_4$型のCartan行列だから、ランクは$4$である。$\sum_i \mu_i = 0$だったので、この一次方程式は解を持つ。
\end{proof}
\begin{lemma}[{\cite{MR2198807}, Lemma 4.15}]\label{lem:composition-of-twists}
    $S$が非特異曲面で$G \subset S$が$(-2)$曲線、$a \in \bZ$のとき、
    \begin{equation}
        T_{\cO_G(a-1)}\circ T_{\cO_G(a)} \cong -\otimes \cO_S(G)
    \end{equation}
    が成り立つ。
\end{lemma}
\begin{lemma}
    $X$を楕円曲面$S$の既約でない小平ファイバーとし、$L_i$を$i$番目の既約成分$G_i$上で次数$1$もつ任意の直線束とする。また$H_i = H_{\cO_{G_i}(-1)} \in \Auteq D^b(X)$とする。（補題\ref{lem:conjugate-action}が正しいと仮定すると）このとき全ての$i$について
    \begin{equation}
        H_iL_iH_i = -\otimes \cO_S(G_i)\vert_Y \otimes L_i
    \end{equation}
    が成り立つ。
\end{lemma}
\begin{proof}
    補題\ref{lem:conjugate-action}より
    \begin{equation}
        L_i^{-1}H_iL_i = H_{\cO_{G_i}(-2)}
    \end{equation}
    が成り立つ。よって補題\ref{lem:composition-of-twists}より
    \begin{equation}
        L_i^{-1}H_iL_iH_i = H_{\cO_{G_i}(-2)}H_i = -\otimes \cO_S(G_i)\vert_X
    \end{equation}
    となる。
\end{proof}
\begin{lemma}\label{lem:omega_in_automorphisms}
    $X$を既約でない小平ファイバーとし、対応する型のルート系を考える。このとき（アファイン）Dynkin図形への作用が$\Omega$と同じになるような$X$の自己同型群の部分群が存在する。ただし$X$の自己同型のDynkin図形への作用は既約成分への作用によって定めるものとする。
\end{lemma}
\begin{proof}
    $D$型の場合
\end{proof}


\section{二重アファインブレイド群作用}

\begin{proposition}\label{prop:action-of-affine-braid-group}
    $X$を既約でない小平ファイバーとし、$G_0, \dots, G_n$を既約成分とする。さらに$\cO_{G_i}(-1)$の定める半ねじり関手を$H_{\cO_{G_i}(-1)} = H_i \in \Auteq D^b(X)$とする。また$B^a$を$X$に対応するアファインDynkin図形に付随するアファインブレイド群とする。このとき$H_0, \dots, H_n$は$B^a$の$D^b(X)$への作用を定める。さらに補題\ref{lem:omega_in_automorphisms}の自己同型群の部分群と合わせることで$B^{ae}$の作用を定める。
\end{proposition}
\begin{proof}
    \cite{MR1831820, brav2010braid,nordskova2020faithful}の結果などから前半は示せる（はず）。後半は補題\ref{lem:omega_in_automorphisms}と$B^{ae} = \Omega \ltimes B^a$からわかる。
\end{proof}
\begin{theorem}
    $X$をアファイン$D_n$型のDynkin図形に付随する小平ファイバーとする。$B^d = \langle B^{ae}, X^P, q\rangle$を対応する型の二重アファインブレイド群とする。このとき$B^{ae}$を命題\ref{prop:action-of-affine-braid-group}の作用、$X^P$を直線束による捻りの作用、$q$を$\id$とするような$B^d$の$D^b(X)$への作用が存在する。
\end{theorem}
\begin{example}
    \begin{itemize}
        \item $B^{ae}$のCoxeter表示の関係式、$X^P$の交換関係式、$q^{1/e}$は中心元
        \item $1\leq i, j \leq 4$かつ$i \neq j$のとき$T_i$と$X_j$は可換
        \item $\mu = \sum_i \xi_i \omega_i$が$\xi_1 + 2\xi_2 + \xi_3 + \xi_4 = 0$を満たすとき$T_0$と$X^\mu$は可換
        \item $T_1X_1T_1 = X^{s_1(\omega_1)} = X^{\omega_2-\omega_1} = X_1^{-1}X_2$
        \item $T_2X_2T_2 = X^{s_2(\omega_2)} = X_1X_2^{-1}X_3X_4$
        \item $T_3X_3T_3 = X^{s_3(\omega_3)} = X^{\omega_2-\omega_3} = X_2X_3^{-1}$
        \item $T_4X_4T_4 = X^{s_4(\omega_4)} = X^{\omega_2-\omega_4} = X_2X_4^{-1}$
        \item $T_0X_1^{-1}T_0 = X^{s_0(\omega_1)} = q^{-1}X_1^{-1}X_2$
    \end{itemize}
    以上の関係式を満たすように$X_i$の行き先を決めればよい。
    まず$X$上の直線束$L_0, \dots, L_4$を次の条件を満たすようにとる。
    \begin{enumerate}
        \item $L_i$は$G_i$上で次数$1$、他の既約成分上で次数$0$を持つ。
        \item $X \subset S$を$X$を特異ファイバーにもつ楕円曲面とし、$\cO(G_i) \in \Pic(S)$としたとき
              \begin{equation}
                  \cO(G_i)\vert_X \cong \bigotimes_{j=0}^4 L_j^{\otimes (G_j\cdot G_i)}
              \end{equation}
              が成り立つ。
    \end{enumerate}
    そして$X_i$の行き先を$i \neq 2$のとき$L_0^{-1}L_i \otimes-$、$i=2$のとき$L_0^{-2}L_2 \otimes -$とする。
\end{example}

\section{Picard関手とPicardスキーム（自分用まとめ）}
\cite{MR1045822}の8章と9章を参考にした。
\begin{definition}[Picard関手]
    $X$を$S$上のスキームとする。関手
    \begin{equation}
        P_{X/S} \colon (\Sch/S)^{\op} \to (\Set), T \mapsto \Pic(X \times_S T)
    \end{equation}
    をfppf位相で層化して得られる関手
    \begin{equation}
        \Pic_{X/S} \colon (\Sch/S)^{\op} \to (\Set)
    \end{equation}
    をPicard関手という。
\end{definition}
\begin{proposition}
    $X$を体$k$上qcqsなスキームとし、$X(k) \neq \emptyset$とする。このとき$\Pic_{X/k}$は関手
    \begin{equation}
        (\Sch/k)^{\op} \to (\Set), \mapsto \Pic(X \times_k T)/ \Pic(T)
    \end{equation}
    と自然同型である。
    特に$\Pic_{X/k}(k) = \Pic(X)$である。
\end{proposition}
\begin{proof}
    \cite[Proposition 8.1.4]{MR1045822}で$S = \Spec k$としたものである。
\end{proof}
\begin{theorem}
    $X$を体$k$上の固有スキームとすると、$\Pic_{X/k}$は$k$上局所有限型なスキーム（特に$k$上のAbel群スキーム）で表現可能である。
\end{theorem}
\begin{proposition}\cite[Proposition 9.2.5]{MR1045822}
    $X$を体$k$上固有な1次元スキームとする。このとき自然な射
    \begin{equation}
        \Pic_{X/k} \to \Pic_{X_{\red}/k}
    \end{equation}
    はエタール層の全射である。その$\Ker$は滑らかで連結な冪単群で、$\bG_a$の何回かの拡大で得られる。
\end{proposition}
\printbibliography[title=参考文献]
\end{document}